工程巴絲召喚 Sewerage Manual 一問

Sewerage Manual Clause 5.13
Measures to reduce the maximum velocity generally include: using specially designed energy dissipators.

有冇人知drainage outfall energy dissipator 大約係點
我自己Google揾到依舊

但點dissipate energy

你係咪用錯 key words....

邊個keyword錯

高手召喚

Outlet sudden increase in diameter
會增加 fitting loss (K factors)

fulid dynamic 有得計。

利: Mech Eng 人，非 Civil 人

Enlarged outlet/ reduce in slope

我 search 到呢 D 喎...

仲有係出口加d 石頭 increase surface area to reduce velocity

依個好似係搵舊馬仔
馬住條喉令佢沒movement
但我諗唔到點有energy loss

又係揾個大小小洞
套住
Enlarge Diameter

Change in Shape / face velocity drop
已經會有 Kinetic Energy loss...

(1/2 )mv^2..

右下

即係起級囉 啲水由上一層跌落下一層 可以energy dissipate 減速

Box culvert 入口位同出口位都有呢啲

Backdrop manhole都係咁原理

但係 唔係佢出現嘅原因囉

Sewerage Manual講有600mm level differences ，為左唔想水高速撞到內籠，所以要靠backdrop dissipate energy

巴打你考左牌？

未

依幾年ICE好似缺member
想pass趁早考

巴打 考左牌未

未呀

問題少年

未落Site?